\hypersetup{pageanchor=true}
\cleardoublepage
\pagestyle{plain}
\openright
\vspace*{\fill}
\section*{\ProhlaseniAIText}
\noindent

\ifstringequal{\Jazyk}{cze}{
\textit{NEHODÍCÍ SE SMAŽTE (STEJNĚ JAKO TUTO VĚTU A ČÍSLOVÁNÍ ODSTAVCŮ)
\textbf{ -- změny proveďte v souboru \texttt{prohlaseniAI.tex} v řádcích 10--36}.}

1) Při zpracování předložené práce \textbf{nebyly použity} žádné nástroje umělé inteligence.

2) Potvrzuji, že při přípravě předložené práce \textbf{byly použity} nástroje umělé inteligence. Konkrétně byly použity těmito způsoby:
\begin{itemize}
\item zlepšení gramatiky a jazykového stylu, 
\item vyhledávání a shrnutí literatury,
\item úprava a rozšíření textových částí,
\item generování části zdrojových kódů,
\item generování dat,
\item generování obrázků a jiných médií,
\item jiným způsobem (uveďte).
\end{itemize}

{\leftskip=1.5em
Každé použití některého ze způsobů je samostatně dokumentováno v příloze práce, 
kde je uvedeno podrobnější vysvětlení -- který nástroj byl ve které části práce 
konkrétně použit; je zvýrazněn vlastní přínos.

Potvrzuji, že:
\begin{itemize}
\item má práce je originální a byla zpracována v souladu etickými standardy, zejména s Etickým kodexem Vysoké školy ekonomické v Praze, že jsou v práci citovány všechny použité informační zdroje a že generovaný obsah byl mnou ověřen;
\item přijímám plnou odpovědnost za celý obsah závěrečné práce.
\end{itemize}
}
}{}


\ifstringequal{\Jazyk}{eng}{
% \textit{DELETE WHAT DOES NOT APPLY (AS WELL AS THIS SENTENCE AND PARAGRAPH NUMBERING)
% \textbf{ -- changes must be made in the \texttt{prohlaseniAI.tex} file in lines 41--69}.}

1) No artificial intelligence tools were used in the preparation of the submitted work.

2) I confirm that artificial intelligence tools were used in the preparation of 
the submitted work. Specifically, they were used in the following ways:

\begin{itemize}
\item improvement of grammar and language style,
\item searching for and summarizing literature,
\item editing and expanding textual sections,
\item generation of parts of source code,
\item data generation,
\item generation of images and other media,
\item other (please specify).
\end{itemize}

{\leftskip=1.5em
Each use of any of the above methods is separately documented in an appendix to 
the thesis, which provides a more detailed explanation of which tool was used in 
which specific part of the work; the author's own contribution is highlighted.

I confirm that:
\begin{itemize}
\item my work is original and was prepared in accordance with ethical standards, in particular the Code of Ethics of the Prague University of Economics and Business; that all information sources used are properly cited in the work; and that any generated content has been verified by me;
\item I accept full responsibility for the entire content of the thesis. 
\end{itemize}
}
}{}


\ifstringequal{\Jazyk}{slo}{
\textit{NEHODIACI SA ZMAŽTE (ROVNAKO AKO TÚTO VETU A ČÍSLOVANIE ODSTAVCOV)
\textbf{ -- zmeny vykonajte v súbore \texttt{prohlaseniAI.tex} v riadkoch 74--100}.}

1) Pri spracovaní predloženej práce \textbf{neboli použité} žiadne nástroje umelej inteligencie.

2) Potvrdzujem, že pri príprave predloženej práce \textbf{boli použité} nástroje umelej inteligencie. Konkrétne boli použité týmito spôsobmi:
\begin{itemize}
\item zlepšenie gramatiky a jazykového štýlu,
\item vyhľadávanie a zhrnutie literatúry,
\item úprava a rozšírenie textových častí,
\item generovanie časti zdrojových kódov,
\item generovanie dát,
\item generovanie obrázkov a iných médií,
\item iným spôsobom (uveďte).
\end{itemize}

{\leftskip=1.5em
Každé použitie niektorého zo spôsobov je samostatne dokumentované v prílohe práce,
kde je uvedené podrobnejšie vysvetlenie - ktorý nástroj bol v ktorej časti práce
konkrétne použitý; je zvýraznený vlastný prínos.

Potvrdzujem, že:
\begin{itemize}
\item moja práca je originálna a bola spracovaná v súlade etickými štandardmi, najmä s Etickým kódexom Vysokej školy ekonomickej v Prahe, že sú v práci citované všetky použité informačné zdroje a že generovaný obsah bol mnou overený;
\item prijímam plnú zodpovednosť za celý obsah záverečnej práce.
\end{itemize}
}
}{}

\vspace{1cm}
